Brazilian president tests positive for coronavirus

The Brazilian president, Jair Bolsonaro, has announced live on television he has tested positive for coronavirus.

“It came back positive,” a mask-wearing Bolsonaro told a hand-picked group of reporters on Tuesday lunchtime outside his official residence.

Bolsonaro, 65, has repeatedly trivialized the pandemic and flouted social distancing, even as Brazil became the second-worst-hit country after the United States, with more than 65,000 deaths and 1.6m confirmed cases.

In March, as Covid-19 claimed its first victims in Brazil, the far-right populist used an address to the nation to brag that, if infected, he would quickly shake off the illness thanks to his “athlete’s background”.

Since then, Bolsonaro has continued to attend social events and political rallies, often wearing masks incorrectly, or not wearing them at all.

After announcing his positive result on Tuesday, Bolsonaro stepped back from the reporters he was addressing, removed his mask and, grinning, said: “Just look at my face. I’m well, fine, thank God … Thanks to all those who have been praying for me … and to those who criticise me, no problem, carry on criticising as much as you like.”

source: the guardian

Old news is so

Btw 鏡報

個新聞今日仲係headlines 最頂wor

12個鐘前已經講緊....

Old news...